美國佬沒有在1946年冷戰開始前向蘇聯開戰，是不是弊多於利?

1946年蘇聯未有核武

聯準會(FED，見圖)4月15日公布，2020年3月美國工業生產指數(2012年=100)月減5.4%至103.7、遜於市場預期的4.0%月減幅，創1946年1月以來最大跌幅。

果年美國經濟係咪唔係咁好？又撞正嬰兒潮，搞經濟重要過打仗

無開戰理由
當時仲搞緊聯合國

理由呢D 屈架姐

又養大個敵人煩左幾十年

英國丘吉爾真係有諗過，派番武器比德國打蘇聯，但係美國制止左

丘吉爾好早已經意識到蘇聯共產黨比納粹仲衰

1945年4月25日，美蘇兩軍於易北河會師。
1945年8月15日，日本宣布投降。
二戰完結

你要４個月時間同蘇聯開戰?
你搞笑?

美國佬其實條數一早計好，保留蘇聯呢個共同敵人有助美國長遠壓制歐洲既傳統帝國（英國，法國，荷蘭等）

滿州國市民話紅軍仆街過皇軍

古巴導彈危機差d 滅國

做場戲姐，美國一早知道係土耳其撤導彈，蘇聯核武就會撤出古巴，但去到最後關頭先撤唔單保住個面，係輿論上仲反cup蘇聯

蘇聯喺古巴插係想迫美國撤走喺土耳其嘅導彈only
根本點都唔會打得成

美國想decolonise

係柏林危機去到韓戰之前，其實美國一直都係以壓制英國爲主，所以係印尼，以色列，越南去到後來蘇伊士運河危機都係反對英國，荷蘭同法國，但長遠就係令到蘇聯勢力係第三世界坐大

有無睇歷史架，有架潛艇失去聯絡又比美軍炸緊，差d 射飛彈

係，後來英支就香港談判個時，戴卓爾問列根會唔會軍事上支持英國，美國佬拒絕

美國同瑞典任由蘇聯血腥屠殺波羅的海三國森林兄弟

死美國佬

美國二戰後連國民黨都唔想幫，同蘇聯開戰更冇可能

美國同瑞典後期，任由蘇聯假開明派赫魯曉夫血腥屠殺波羅的海三國森林兄弟

丘吉爾有先見之明

但係全世界打左咁多年仗，打贏希魔好似一天光曬咁，蘇聯ge威脅對於西歐同美國人黎講實左係太遙遠

美國二戰後嘅態度就係打完左返家瞓覺
蘇聯西攞東歐，又往東替中共拿下大陸
到韓戰爆發美國佬才瞓醒

1946年除左支共同以色列同阿拉拍人
無人想打仗

有雅爾達協定點會打

係, 但當時邱吉爾堅持對蘇聯開戰, 結果打贏仗功臣反而選輸左落台.

大英帝國從此亦走上日落帝國之路, 而放生蘇聯, 跟住搞死國民黨, 失去左中國.

基本上, 二戰雖然美國打贏左, 但真正最大利益其實係共產勢力. 英國乜都無哂, 日本比返東北同台灣出黎.

如果當年真心對抗蘇聯, 唔會搞成咁, 但人總係自私, 想快D完左場仗就算.

美蘇借非殖化將英法係非歐州本土既勢力清除
兩國既戰略利益相同，將傳統強國踢出局變二元格局好過直接兩敗俱傷

佢地係水底以為上面已經開始左核戰
三個軍官有一個唔肯authorize射核彈先冇第三次世界大戰

英法+美國駐歐兵力都冇蘇聯咁多
點打
後面西葡又幫唔到手
到時歐洲真係會變晒廢墟

雖然美國可以由土耳其，伊朗，阿拉斯加，配合英法歐洲戰線，同國軍東亞戰線
3面攻入蘇聯

蘇聯喺歐洲地頭蟲lv嚟
美國補給會難好撚多
仲有當時美國陸軍冇可能夠紅軍砌
美國強嘅係海空軍only

蔣介石當年同史迪威爭權得罪晒美國班權貴
魏德邁放權俾蔣介石搞
點知對住已經山窮水盡既皇軍(1號作戰)都可以打輸

滿州國未覆亡前
滿州國GDP係亞洲第二
毛澤東都係拎左滿州國概軍工業為共軍生產軍火
先打嬴國軍

然後滿州國比支那食左後
經濟一落千丈
幾多次振興東北後
成個東北仲係個去唔返滿州國果種繁榮

如果1945年既紅軍去打盟軍其實真係應該贏面幾大盟軍裝備同蘇聯持平，但美帝好多部隊都係弱雞新兵

因為1919年西歐試過打未成氣候既蘇聯
點知輸左
之後到納粹去打又輸
再之前拿破崙
唔願打都正常

蘇聯嗰陣d資源鋼鐵全部美國嚟㗎喎
真係要登陸會由西伯利亞+歐洲兩面夾攻打過去
蘇聯係西伯利亞啲軍工廠區好快收皮

全盛納粹遠征蘇聯都搞到收皮
你覺得啱啱打完兼精疲力盡嘅美軍會打到蘇聯？

東北同美國鐵鏽帶好似，衰落重工業+勞動力過剩+市場自由+難以轉型
就算滿州國管都未必好過而家

但蘇聯主力係晒歐洲
物資又緊咄
如果中東同民國配合係日本美軍進攻
加埋原子彈攻勢
無左高加索油田既蘇聯好快收皮

你知唔知蘇聯本土都有礦物開採
你要打一定有資源整
唔似日本咁打到無晒資源要向東南亞宣戰

美軍點會精疲力盡
蘇聯嗰時先係精疲力盡
實際上美軍預咗會打多幾年第二次世界大戰
仲有大量後備軍力未投入戰場
蘇聯啲後勤資源嘅大部份係依賴美國提供（大量炮彈鋼鐵軍械）
以美軍既資源，要喺蘇聯整到核彈之前煮死佢唔係一個問題

美國重坦唔夠ussr多
主力仲係M4系既中坦機
主要靠空軍掃射敵軍補給同轟炸機開路

但蘇聯空軍一啲都唔弱
yak系列淨計機能肯定勁過p51

蘇聯戰時超過一半嘅鋼鐵同鋁等資源都係由美國喺太平洋運過去
佢自己啲開採器械都有六七成係有盟軍送過去

蘇聯係嚴重依賴美國租借法案，如果冇美國，
蘇聯連啲坦克（包括鋼材同電子設備）都出唔到廠

納粹收皮係衰在陣前易帥
換走古德林同曼期坦

果陣打與唔打都係白人天下
係白人內部競爭
再打嘅話 好難保證唔會兩敗俱傷
又要重新再洗牌

operation unthinkable

真正訓醒由國民黨失大陸開始, 韓戰就完全醒哂
當時成個國會都屌緊loss of china
導致後面概麥卡錫主義浪潮

雖然麥卡錫主義搞到好多無辜概人
近年陸陸續續解密文件就顯示蘇聯的確滲左好多間諜入美國政府
而終止援助蔣介石更係匪諜其一成就

當時美國有核彈投入作戰都有風險，被空軍擊落嘅可能性都唔細，加上亦都無咁快量產核武，數量有限，而第一代嘅小男孩威力都係叫做試驗階段，同埋二戰時間令大家都唔想打仗，美國本身因為珍珠港先有藉口開戰，之前都一直係度拖。而咁多因素影響嘅情況又真係好難突然話要再全面開戰。

二戰後蘇聯學哂美國技術
已經可以自給自足到

蘇聯航空汽油6成係由盟軍入口
你肯定佢會喺短時間內飛得到？
另外空軍一定係盟軍有優勢，無論係數量定質素都好呢個唔需要駁，盟軍兩邊夾攻蘇聯空軍一定搞唔掂

何況美軍本身係有設計大量重型坦克
只係後期已經打到收皮所以冇需要整出嚟
蘇聯嘅鋼鐵洪流係嚴重依賴美國資源同租借法案
冇美國，蘇聯根本冇可能喺二戰之後幾個月就彌補到

美國原氣大傷再打破產都似

樓主而家講緊1946年
蘇聯點樣自給自足到可以頂到兩邊，呢個時候仲係依賴緊美國之前啲剩餘物資重建緊